\begin{enumerate}
%формат system shell...
%атрибуты в таблицу

\FunctionalReq{Просмотр новостей}{FR10}{высокий}{Система должна предоставлять пользователю возможность просматривать последние новости в Благовещенске, Амурской области и мире}{60 часов (реализация функциональности, создание пользовательского интерфейса, интеграция с базой данных.}{-}
\Scenario{Просмотр новостей}{
    \begin{itemize}
        \item Данный пользователь зашел на сайт как гость;
        \item Когда гость хочет узнать новости,
        \item Тогда система должна предоставить данные новостные материалы этому пользователю.
    \end{itemize}
}
\Scenario{Просмотр новостей с главной страницы}{
    \begin{itemize}
        \item Данный пользователь зашел на главную страницу сайта как гость;
        \item Когда гость хочет узнать новости,
        \item Тогда система должна предоставить последние новостные материалы этому пользователю.
    \end{itemize}
}

\FunctionalReq{Прогноз погоды и курс валют}{FR11}{низкий}{Система должна предоставлять возможность просматривать текущий прогноз погоды для Благовещенска и Амурской области и курс доллара, евро и юаней}{20 часов (реализация функциональности, создание пользовательского интерфейса, интеграция с внешним API).}{-}
\Scenario{Просмотр прогноза погоды и курса валют}{
    \begin{itemize}
        \item Данный пользователь зашел на сайт как гость;
        \item Когда гость хочет узнать погоду или курс валют,
        \item Тогда система должна предоставить данную информацию на каждой доступной этому пользователю странице.
    \end{itemize}
}

\FunctionalReq{Фильтрация новостей}{FR12}{высокий}{Система должна предоставлять возможность фильтровать новости по категориям и дате публикации.}{20 часов (реализация функциональности, добавление в пользовательский интерфейс, интеграция с базой данных).}{FR5}
\Scenario{Фильтрация новостей}{
    \begin{itemize}
        \item Данный пользователь зашел на страницу с фильтрами как гость;
        \item Когда гость хочет отфильтровать новости,
        \item Тогда система должна предоставить гостю набор пунктов для фильтрации.
    \end{itemize}
}

\FunctionalReq{Поиск новостей}{FR13}{высокий}{Система должна предоставлять возможность возможность поиска определенного контента с использованием ключевых слов или фраз.}{20 часов (реализация функциональности, добавление в пользовательский интерфейс, интеграция с базой данных).}{FR5, FR12}
\Scenario{Поиск новостей с фильтрами}{
    \begin{itemize}
        \item Данный пользователь зашел на страницу с фильтрами как гость;
        \item Гость выбирает пункты фильтрации из предоставленных ему системой;
        \item Когда гость хочет получить отфильтрованные новости,
        \item Тогда система должна предоставить гостю данные новостные материалы.
    \end{itemize}
}
\Scenario{Поиск новостей по тексту}{
    \begin{itemize}
        \item Данный пользователь зашел на сайт как гость;
        \item Гость вбивает текст в поле поиска;
        \item Когда гость хочет получить отфильтрованные новости,
        \item Тогда система должна предоставить гостю данные новостные материалы.
    \end{itemize}
}

\FunctionalReq{Поделиться новостью}{FR14}{средний}{Система должна предоставлять возможность поделиться новостью в социальных сетях и по электронной почте.}{20 часов (реализация функциональности, добавление в пользовательский интерфейс, интеграция с базой данных).}{FR10}
\Scenario{Поделиться новостью}{
    \begin{itemize}
        \item Данный пользователь зашел на страницу с новостью как гость;
        \item Система должна предоставлять кнопку поделиться на данной странице;
        \item Гость наводит на кнопку поделиться;
        \item Когда гость хочет поделиться данной новостью,
        \item Тогда система должна предоставить гостю способы, с помощью которых гость может поделиться данной новостью.
    \end{itemize}
}

\FunctionalReq{Связь с администрацией}{FR15}{средний}{Система должна предоставлять возможность связаться с администрацией или узнать контактные данные.}{20 часов (реализация функциональности, добавление в пользовательский интерфейс.}{-}
\Scenario{Связь с администрацией}{
    \begin{itemize}
        \item Данный пользователь зашел на сайт как гость;
        \item Система должна предоставить кнопку, содержащию контакты с администрацией на каждой доступной гостю странице;
        \item Когда гость хочет получить контакты администрации и нажимает данную кнопку,
        \item Тогда система должна предоставить гостю все доступные контакты администрации.
    \end{itemize}
}

\end{enumerate}